% ========================================================================
% AGRADECIMIENTOS
% ========================================================================

\chapter*{Agradecimientos}

Quiero expresar mi más sincero agradecimiento a todas las personas e instituciones que hicieron posible la realización de esta tesis de maestría.

En primer lugar, agradezco profundamente a mi director(a) de tesis, \textbf{[Nombre del Director]}, por su invaluable orientación, paciencia y dedicación a lo largo de todo este proceso. Sus conocimientos expertos en analítica de datos y su constante apoyo fueron fundamentales para el desarrollo de esta investigación.

A los profesores del Programa de Maestría en Analítica de Datos de [Nombre de la Universidad], especialmente a [Nombres de profesores relevantes], por compartir sus conocimientos y experiencias que enriquecieron significativamente mi formación académica y profesional.

Al comité evaluador de esta tesis, por el tiempo dedicado a la revisión de este trabajo y por sus valiosas observaciones y sugerencias que contribuyeron a mejorar la calidad del mismo.

A [Nombre de la organización/empresa] por permitirme acceder a los datos utilizados en esta investigación y por brindar el apoyo necesario para llevar a cabo los experimentos y análisis presentados.

A mis compañeros de maestría, con quienes compartí innumerables horas de estudio, discusiones académicas y momentos de apoyo mutuo. Su colaboración y amistad hicieron más enriquecedor este camino.

A mi familia, por su comprensión, paciencia y apoyo incondicional durante estos años de estudio. Su aliento constante fue fundamental para mantener la motivación y perseverancia necesarias.

A [Otras personas o instituciones relevantes], por [razones específicas de agradecimiento].

Finalmente, agradezco a [Fuente de financiamiento, si aplica] por el apoyo financiero que hizo posible la realización de esta investigación.

\vspace{1cm}

\begin{flushright}
[Tu Nombre Completo] \\
\today
\end{flushright}

\newpage
