% ========================================================================
% PÁGINA DE DERECHOS Y DECLARACIÓN
% ========================================================================

\chapter*{Declaración de Originalidad}
\thispagestyle{empty}

\vspace{2cm}

Yo, \textbf{[Tu Nombre Completo]}, declaro que esta tesis titulada \textit{``[Título de tu Tesis]''} y el trabajo presentado en ella son de mi autoría.

\vspace{1cm}

Confirmo que:

\begin{itemize}
    \item Este trabajo fue realizado íntegramente mientras cursaba la Maestría en Analítica de Datos en [Nombre de la Universidad].
    
    \item Cuando he consultado el trabajo publicado por otros, siempre está claramente referenciado.
    
    \item Cuando he citado trabajos de otros, la fuente siempre se indica. Con excepción de tales citas, esta tesis es enteramente mi propio trabajo.
    
    \item He reconocido todas las fuentes principales de ayuda.
    
    \item Cuando la tesis se basa en trabajo realizado en conjunto con otros, he indicado claramente qué fue hecho por otros y qué fue mi contribución.
\end{itemize}

\vspace{2cm}

\noindent
Firma: \underline{\hspace{6cm}} \\[0.5cm]
Nombre: [Tu Nombre Completo] \\[0.5cm]
Fecha: \underline{\hspace{4cm}}

\vfill

\begin{center}
\textbf{Copyright \copyright\ \the\year\ [Tu Nombre Completo]}

Todos los derechos reservados. Ninguna parte de esta publicación puede ser reproducida, distribuida o transmitida en cualquier forma o por cualquier medio, incluyendo fotocopiado, grabación u otros métodos electrónicos o mecánicos, sin el permiso previo por escrito del autor, excepto en el caso de citas breves incorporadas en reseñas críticas y ciertos otros usos no comerciales permitidos por la ley de derechos de autor.
\end{center}

\newpage
