% ========================================================================
% RESUMEN EN ESPAÑOL
% ========================================================================

\chapter*{Resumen}

\textbf{Palabras clave:} analítica de datos, machine learning, big data, inteligencia artificial, minería de datos, ciencia de datos

\vspace{1cm}

[Aquí debes escribir un resumen de 300-500 palabras de tu tesis. El resumen debe incluir:]

\textbf{Contexto y Problema:} Describe brevemente el contexto de tu investigación y el problema específico que abordas en el campo de la analítica de datos.

\textbf{Objetivos:} Menciona claramente los objetivos principales de tu tesis, tanto el objetivo general como los específicos.

\textbf{Metodología:} Explica de manera concisa la metodología utilizada, incluyendo las técnicas de analítica de datos, algoritmos de machine learning, herramientas de procesamiento de datos, etc.

\textbf{Resultados Principales:} Presenta los hallazgos más importantes de tu investigación, incluyendo métricas de rendimiento, insights descubiertos, o mejoras logradas.

\textbf{Contribuciones:} Destaca las contribuciones originales de tu trabajo al campo de la analítica de datos.

\textbf{Conclusiones:} Resume las conclusiones principales y el impacto potencial de tu trabajo.

\textbf{Aplicaciones:} Menciona las posibles aplicaciones prácticas de tus resultados en la industria o en futuras investigaciones.

Ejemplo de estructura:

Esta tesis presenta [descripción del problema/oportunidad] en el contexto de [dominio específico]. El objetivo principal fue [objetivo general], mediante [metodología principal]. Se utilizaron técnicas de [técnicas específicas] aplicadas a [descripción de los datos]. Los resultados demuestran [resultados principales], logrando [métricas específicas]. Las principales contribuciones incluyen [contribuciones específicas]. Estos hallazgos tienen implicaciones importantes para [aplicaciones/impacto]. El trabajo abre nuevas oportunidades de investigación en [áreas futuras].

\newpage
